Aan de onderkant was er een donkere, tunnelachtige passage, waardoor een dodelijke, ziekelijke geur ontstond, de geur van oude aarde die pas is omgedraaid.
Toen ik door de doorgang ging, de geur werd dichter en zwaarder.
Eindelijk trok ik een zware deur open die rechtop stond op een kier en ik bevond me in een oude, verwoeste kapel, blijkbaar gebruikt als een kerkhof.
Het dak was gebroken en op twee plaatsen was trappen die naar kluizen leiden, maar de grond was recent omgewoeld, en de aarde geplaatst in grote houten kisten, klaarblijkelijk die die waren geweest gebracht door de Slowaken.
Er was niemand over en ik zocht naar elke andere afzet, maar die was er niet.
